【逃稅風暴】震撼演藝界！網爆約談551人 傳鄧超孫儷補稅$2.8億

《橫店工作室會議內容》文件流出。(互聯網)

捲入「陰陽合同」逃稅案的內地女星范冰冰，早前被稅務機關判罰在限期內繳清逾8.83億元人民幣（下同；約10億港元）欠稅及罰款，事件餘波未了。除近日有17名演藝界人士被約談，編劇、製片、導演、宣傳、設計等影視界人員被納入「自查補稅」範圍內，最新消息指，被約談的演藝界人士已增至551人。

有爆料者稱，鄧超、孫儷夫婦就在這次約談的行列，還指出他們補繳2.5億元（約2.8億港元）的稅款。除了他們兩人，還有很多一線的明星，包括AngelaBaby、吳奇隆、黃曉明、周迅、楊冪、趙薇、趙麗穎等也都在名單內。到目前為止，被點到名的明星，沒有一人出面承認或者否認。

隨後這個爆料者又稱，這次的約談是分批次進行的：第一批1人（范冰冰）；第二批次的150人中，有17人是第一重點約談對象；第三批次200人；第四批次200人。涵蓋的範圍廣、人數多，包括一、二、三線明星以及編劇、導演、製片人、經理人等。

據悉，幾個月前傳聞補稅的針對對象，是收入500萬元（約570萬港元）以上的影視相關工作室，重點在明星個人工作室，但現在看來局勢已經擴大，覆蓋影視相關的所有工作室。據相關人士透露，賬面單筆收入在20萬元（約22.8萬港元）以上的公司都接到了約談電話。

消息指，此次補稅，不同細分領域面臨的情況又有所不同。藝人工作室是頭號補繳大戶，江浙滬一帶是最明顯的查稅「重災區」。據了解，內地藝人一般都會在稅收優惠地區註冊工作室，幾乎無一例外，區別只是註冊地不同，有的一線藝人還在多地註冊。

公開資料顯示，僅在橫店東陽註冊的影視文化工作室就有749個，黃曉明、姚晨、楊冪、李易峰、王凱、迪麗熱巴等一線明星均在列。

上月28日，一份《橫店工作室會議內容》文件被中國影視圈從業人員紛紛轉發。該文件稱，中國稅務總局下達浙江稅務局，要求影視工作室展開稅務自查自糾，影視圈的補稅工作正式實施。這份會議內容中透露，稅務部門已經在3天內約談了17名藝人，不過並未透露姓名。同時，也給出補稅工作最後的期限是本月15日。

崔永元7月9日發文表示，已經整理出來了585名跟華誼合作過演職人員，並把這份名單交給中國國家稅務局。崔永元當時在微博寫道：「我已經整理出585名跟華誼兄弟合作過的演職人員的資料作為案例，以EXCEL表格的形式提交給國家稅務總局和有關單位，我們認為這裏都涉及偷稅漏稅。相信經過總局的調查取證，一定會真相大白。

係時候清算啦

冇計啦，撚屌平而家奶緊TRUMP TRUMP袋底，你班偽人唔係唔支持呀

淫龍冇份?

補血

其實真係補唔少血

所以你見最近多咗藝人返香港做活動唔係無原因

等宇宙漿打救

的士陳，高佬藍，宇宙漿，山雞
佢地都唔少架 快d約埋佢地

唔怪得突然有錢買美國貨 唔知下次係收邊批人呢

毛魔：打土豪，分土地
刁大：捉影星，分身家

交稅，一點都不能少

嘩

啲二三線閒閒地都欠億幾兩億稅

一線范冰冰郁啲成10億

全部加埋

中共係咪可以有成千幾兩千億進帳

好似以前打仗咁要搜刮鐵器

無戲拍又點會有

跌多些少出黎請班大圈殺撚左姓崔條撚屌啦

中國稅收一點都不能少

養肥可以殺

曾志偉， 成龍

蝗精

鄧超：娘娘我錯了

中共抽完藝人錢
可以買美國豬食

補十次都唔夠買大豆啦，
搵完藝人肯定再搵其他行業

課金啦！係大陸搵食唔洗俾錢呀